\taskpic{
	Шесть одинаковых бусин нанизаны на гладкий обруч и скреплены одинаковыми пружинами (см. рис.). Длина пружин в нерастянутом состоянии пренебрежимо мала. Если несколько бусин имеют одинаковую зависимость смещения от времени, будем объединять их скобками. Рассмотрим $2$ моды такой колебательной системы: \\
$\qquad \text{Мода}~A: \quad (1,2,4,5) + (3,6)$ \\
$\qquad \text{Мода}~B: \quad (1,3,5) + (2,4,6)$ \\
Вычислите отношение частот колебаний этих мод.
}{
\begin{tikzpicture}[scale = 1.3]
	\draw[very thick] (0,0) circle (1);
	\draw decorate [decoration={coil,amplitude=2pt, segment length=3pt}] {(0,0) circle (1)};
	\foreach \i in {1,2,...,6} \draw[ball color=black!80] (60*\i - 60:1) circle (0.08);
	\foreach \i in {1,2,...,6} \node at (60*\i - 60:1.3) {\i};
\end{tikzpicture}
}
